烏茲別克中國建造水庫潰壩 淹沒民房近10萬人撤離

烏茲別克東部的薩爾多巴水庫（Sardoba Reservoir）29米高的混泥土壁中出現一道破口，大水朝兩側迅速漫溢，如海嘯般的大水淹沒數百座房屋。（影片截圖）

2020年05月04日
位於中亞的內陸國家烏茲別克東部一座水庫，1日早晨發生潰壩事故，大水摧毀農田並淹沒數百座民房，促使烏茲別克及哈薩克當局撤離將近10萬人。

事發在烏茲別克東部的薩爾多巴水庫（Sardoba Reservoir）29米高的混泥土壁中出現一道破口，大水朝兩側迅速漫溢，如海嘯般的大水淹沒數百座房屋。

緊急情況部發言人薩迪科夫（Murod Sadikov）稍早表示，大水造成許多農地和住宅被淹沒，已知有56人受傷，救援仍在繼續，相關單位正努力將水流引導回河流或附近湖泊。

烏茲別克當局疏散錫爾河流域22個村莊的民眾約7萬人。

哈薩克總統托卡葉夫（Kassym-Jomart Tokayev）3日則在推特（Twitter）發文指出，靠近烏茲別克邊界的10座哈薩克村莊也遭受「嚴重洪患」，迫使哈薩克當局撤離2萬2000人。

烏茲別克當局3日稍早已經針對「官方疏失」和施工違規情事展開刑事調查。

薩爾多巴水庫是2010年在時任總理、現任總統米爾濟約耶夫（Shavkat Mirziyoyev）的執掌下開始建造。當時烏茲別克政府與中國簽訂一份2300萬美元的合約，準備在大壩上建設水力發電廠，預定於2022年完工。不過，水庫最終於2017年完工。

烏茲別克東部的薩爾多巴水庫（Sardoba Reservoir）29米高的混泥土壁中出現一道破口，大水朝兩側迅速漫溢，如海嘯般的大水淹沒數百座房屋。（影片截圖）

2300萬美元就起到水庫+發電廠
個總統仲同佢簽約

中國基建真係世界級 垃圾

中國: 少左10萬人 咪多啲電用

紙庫

讉責左d水未

支那 :你可以再科水俾我地起過

罵又唔敢罵 錢又照比

強國啊 超英趕美

條水壩咁短咁矮都冧

水為財

1.6億hkd

都係我地元朗起條行人天橋1/10

三峽

使用不當造成

水壩係由烏茲別克builder起，建造期係2010-2017, 中國拎到嘅23m usd合約係喺個水壩上加建發電廠, 預計2022完工。

fc一下啦，中國建水壩係講唔通，不過會唔會因為個電廠工程搞到年壩冧就唔知。

置頂呢個

繼續吹

中國緩建㗎死5毛

置佢老母咩，fc咗係中國緩建

抵到爛，平到咁都夠膽簽

RFE/RL's Uzbek Service reports that construction of the Sardoba Reservoir dam by Uzbek state builders began in 2010 and was completed in 2017.

Uzbekistan also has signed a $23 million contract with China for the construction of a hydroelectric power station at the site of the dam.

The Chinese hydroelectric project had been scheduled for completion in 2022.

樓豬點睇